# diyalog

> Dosyaları açma ve kaydetme, uyarı verme, vb için yerel sistem diyaloglarını görüntüleme.

İşlem: [Ana](../glossary.md#main-process)

An example of showing a dialog to select multiple files:

```javascript
const { dialog } = require('electron')
console.log(dialog.showOpenDialog({ properties: ['openFile', 'multiSelections'] }))
```

Diyalog, Electron'un ana dizininden açılır. iletişim kutusunu bir oluşturucu işlem nesnesinde kullanmak isterseniz, uzaktan erişim kullanarak erşiebileceğinizi unutmayın:

```javascript
const { dialog } = require('electron').remote
console.log(dialog)
```

## Yöntemler

`dialog` modülü aşağıdaki yöntemleri içerir:

### `dialog.showOpenDialogSync([browserWindow, ]options)`

* `browserWindow` [BrowserWindow](browser-window.md) (isteğe bağlı)
* `options` Nesne 
  * `title` Dize (isteğe bağlı)
  * `defaultPath` dizi (isteğe bağlı)
  * `buttonLabel` Dize (isteğe bağlı) - Onay tuşu için özel etiket, boş bırakıldığında varsayılan etiket kullanılacaktır.
  * `filtreler` [FileFilter[]](structures/file-filter.md) (isteğe bağlı)
  * `özellikler` Dizge[] (isteğe bağlı) - İletişimin hangi özellikleri kullanması gerektiğini içerir. Aşağıdaki değerler desteklenmektedir: 
    * `openFile` - Dosyaların seçilmesine izin ver.
    * `openDirectory` - Dizinlerin seçilmesine izin ver.
    * `multiSelections` - Birden fazla yolun seçilmesine izin ver.
    * `showHiddenFiles` - Gizli dosyaları iletişim kutusuna gösterin.
    * `createDirectory` *macOS* - Dialog modülünden yeni klasörler oluşturmaya izin verir.
    * `promptToCreate` *Windows* - Prompt for creation if the file path entered in the dialog does not exist. Bu, aslında belirtilen yolda yeni dosyanın oluşturulmasına neden olmaz ancak iletişim kutusundan var olmayan bir yolu döndürmenize izin verir, iletişim kutusundan çıktıktan sonra yeni dosya uygulama tarafından oluşturulmalıdır.
    * `noResolveAliases` *macOS* - Disable the automatic alias (symlink) path resolution. Selected aliases will now return the alias path instead of their target path.
    * `treatPackageAsDirectory` *macOS* - Treat packages, such as `.app` folders, as a directory instead of a file.
    * `dontAddToRecent` *Windows* - Do not add the item being opened to the recent documents list.
  * `mesaj` dizi(isteğe bağlı) *macOS* -Girdi kutularının üstünde görüntülenecek ileti.
  * `securityScopedBookmarks` Boolean (optional) *macOS* *mas* - Create [security scoped bookmarks](https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/AppSandboxDesignGuide/AppSandboxInDepth/AppSandboxInDepth.html#//apple_ref/doc/uid/TP40011183-CH3-SW16) when packaged for the Mac App Store.

Returns `String[] | undefined`, the file paths chosen by the user; if the dialog is cancelled it returns `undefined`.

`browserWindow` argüman, iletişim kutusunun kendisini bir üst pencereye iliştirmesine izin verir ve onu modal hale getirir.

` filtreleri </ 0>, görüntülenebilecek dosya türleri dizisini belirtir veya Kullanıcıyı belirli bir özelliğe sınırlamak istediğinizde seçili. Örneğin:</p>

<pre><code class="javascript">{
  filters: [
    { name: 'Images', extensions: ['jpg', 'png', 'gif'] },
    { name: 'Movies', extensions: ['mkv', 'avi', 'mp4'] },
    { name: 'Custom File Type', extensions: ['as'] },
    { name: 'All Files', extensions: ['*'] }
  ]
}
`</pre> 

` uzantılar </ 0> dizisi, joker karakter içermeyen uzantıları içermelidir veya noktalar (ör.
<code> 'png' </ 0> iyidir ancak <code> '. Png' </ 0> ve <code> '*. Png' </ 0> kötü). Tüm dosyaları göstermek için,
<code> '*' </ 0> joker karakteri kullan (başka bir joker karakter desteklenmiyor).</p>

<p><strong> Not: </ 0>Windows ve Linux'ta açık bir iletişim kutusu, hem bir dosya seçici hem de bir dizin seçici olamaz. dolayısıyla <code>özellikleri` için `['openFile', 'openDirectory']` Bu platformlarda bir dizin seçici gösterilir.

```js
dialog.showOpenDialogSync(mainWindow, {
  properties: ['openFile', 'openDirectory']
})
```

### `dialog.showOpenDialog([browserWindow, ]options)`

* `browserWindow` [BrowserWindow](browser-window.md) (isteğe bağlı)
* `seçenekler` Nesne 
  * `title` Dize (isteğe bağlı)
  * `defaultPath` dizi (isteğe bağlı)
  * `buttonLabel` Dize (isteğe bağlı) - Onay tuşu için özel etiket, boş bırakıldığında varsayılan etiket kullanılacaktır.
  * `filtreler` [FileFilter[]](structures/file-filter.md) (isteğe bağlı)
  * `özellikleri` Dizge[] (isteğe bağlı) - İletişimin hangi özellikleri kullanması gerektiğini içerir. Aşağıdaki değerler desteklenmektedir: 
    * `openFile` - Dosyaların seçilmesine izin ver.
    * `openDirectory` - Dizinlerin seçilmesine izin ver.
    * `multiSelections` - Birden fazla yolun seçilmesine izin ver.
    * `showHiddenFiles` - Gizli dosyaları iletişim kutusuna gösterin.
    * `createDirectory` *macOS* - Dialog modülünden yeni klasörler oluşturmaya izin verir.
    * `promptToCreate` *Windows* - Prompt for creation if the file path entered in the dialog does not exist. Bu, aslında belirtilen yolda yeni dosyanın oluşturulmasına neden olmaz ancak iletişim kutusundan var olmayan bir yolu döndürmenize izin verir, iletişim kutusundan çıktıktan sonra yeni dosya uygulama tarafından oluşturulmalıdır.
    * `noResolveAliases` *macOS* - Disable the automatic alias (symlink) path resolution. Selected aliases will now return the alias path instead of their target path.
    * `treatPackageAsDirectory` *macOS* - Treat packages, such as `.app` folders, as a directory instead of a file.
    * `dontAddToRecent` *Windows* - Do not add the item being opened to the recent documents list.
  * `mesaj` dizi(isteğe bağlı) *macOS* -Girdi kutularının üstünde görüntülenecek ileti.
  * `securityScopedBookmarks` Boolean (optional) *macOS* *mas* - Create [security scoped bookmarks](https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/AppSandboxDesignGuide/AppSandboxInDepth/AppSandboxInDepth.html#//apple_ref/doc/uid/TP40011183-CH3-SW16) when packaged for the Mac App Store.

Returns `Promise<Object>` - Resolve with an object containing the following:

* `canceled` Boolean - whether or not the dialog was canceled.
* `filePaths` String[] - An array of file paths chosen by the user. If the dialog is cancelled this will be an empty array.
* `bookmarks` String[] (optional) *macOS* *mas* - An array matching the `filePaths` array of base64 encoded strings which contains security scoped bookmark data. `securityScopedBookmarks` must be enabled for this to be populated. (For return values, see [table here](#bookmarks-array).)

`browserWindow` argüman, iletişim kutusunun kendisini bir üst pencereye iliştirmesine izin verir ve onu modal hale getirir.

` filtreleri </ 0>, görüntülenebilecek dosya türleri dizisini belirtir veya Kullanıcıyı belirli bir özelliğe sınırlamak istediğinizde seçili. Örneğin:</p>

<pre><code class="javascript">{
  filters: [
    { name: 'Images', extensions: ['jpg', 'png', 'gif'] },
    { name: 'Movies', extensions: ['mkv', 'avi', 'mp4'] },
    { name: 'Custom File Type', extensions: ['as'] },
    { name: 'All Files', extensions: ['*'] }
  ]
}
`</pre> 

` uzantılar </ 0> dizisi, joker karakter içermeyen uzantıları içermelidir veya noktalar (ör.
<code> 'png' </ 0> iyidir ancak <code> '. Png' </ 0> ve <code> '*. Png' </ 0> kötü). Tüm dosyaları göstermek için,
<code> '*' </ 0> joker karakteri kullan (başka bir joker karakter desteklenmiyor).</p>

<p><strong> Not: </ 0>Windows ve Linux'ta açık bir iletişim kutusu, hem bir dosya seçici hem de bir dizin seçici olamaz. dolayısıyla <code>özellikleri` için `['openFile', 'openDirectory']` Bu platformlarda bir dizin seçici gösterilir.

```js
dialog.showOpenDialog(mainWindow, {
  properties: ['openFile', 'openDirectory']
}).then(result => {
  console.log(result.canceled)
  console.log(result.filePaths)
}).catch(err => {
  console.log(err)
})
```

### `dialog.showSaveDialogSync([browserWindow, ]options)`

* `browserWindow` [BrowserWindow](browser-window.md) (isteğe bağlı)
* `seçenekler` Nesne 
  * `title` Dize (isteğe bağlı)
  * `defaultPath`dizi (isteğe bağlı) -Varsayılan olarak kullanılacak mutlak dizin yolu, mutlak dosya yolu veya dosya adı.
  * `buttonLabel` Dize (isteğe bağlı) - Onay tuşu için özel etiket, boş bırakıldığında varsayılan etiket kullanılacaktır.
  * `filtreler` [FileFilter[]](structures/file-filter.md) (isteğe bağlı)
  * `mesaj` dize (isteğe bağlı) *macOS* - Metin alanlarının üstünde görüntülenecek ileti.
  * `nameFieldLabel` dize (isteğe bağlı) *macOS* - Dosya adı metin alanının önünde görüntülenen metin için özel etiket.
  * `showsTagField`Boolean (isteğe bağlı) *macOS* - Etiket giriş kutusunu göster, varsayılan olarak ` doğru </ 0> 'dır.</li>
<li><code>özellikleri` String[] (optional) 
    * `showHiddenFiles` - Gizli dosyaları iletişim kutusuna gösterin.
    * `createDirectory` *macOS* - Dialog modülünden yeni klasörler oluşturmaya izin verir.
    * `treatPackageAsDirectory` *macOS* - Treat packages, such as `.app` folders, as a directory instead of a file.
    * `showOverwriteConfirmation` *Linux* - Sets whether the user will be presented a confirmation dialog if the user types a file name that already exists.
    * `dontAddToRecent` *Windows* - Do not add the item being saved to the recent documents list.
  * `securityScopedBookmarks` Boolean (optional) *macOS* *mas* - Create a [security scoped bookmark](https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/AppSandboxDesignGuide/AppSandboxInDepth/AppSandboxInDepth.html#//apple_ref/doc/uid/TP40011183-CH3-SW16) when packaged for the Mac App Store. If this option is enabled and the file doesn't already exist a blank file will be created at the chosen path.

Returns `String | undefined`, the path of the file chosen by the user; if the dialog is cancelled it returns `undefined`.

`browserWindow` argüman, iletişim kutusunun kendisini bir üst pencereye iliştirmesine izin verir ve onu modal hale getirir.

` filtreleri </ 0>, görüntülenebilen dosya türleri dizisini belirtir, bir örnek için <code> dialog.showOpenDialog </ 0> konusuna bakın.</p>

<h3><code>dialog.showSaveDialog([browserWindow, ]options)`</h3> 

* `browserWindow` [BrowserWindow](browser-window.md) (isteğe bağlı)
* `seçenekler` Nesne 
  * `title` Dize (isteğe bağlı)
  * `defaultPath`dizi (isteğe bağlı) -Varsayılan olarak kullanılacak mutlak dizin yolu, mutlak dosya yolu veya dosya adı.
  * `buttonLabel` Dize (isteğe bağlı) - Onay tuşu için özel etiket, boş bırakıldığında varsayılan etiket kullanılacaktır.
  * `filtreler` [FileFilter[]](structures/file-filter.md) (isteğe bağlı)
  * `mesaj` dize (isteğe bağlı) *macOS* - Metin alanlarının üstünde görüntülenecek ileti.
  * `nameFieldLabel` dize (isteğe bağlı) *macOS* - Dosya adı metin alanının önünde görüntülenen metin için özel etiket.
  * `showsTagField` Boolean (optional) *macOS* - Show the tags input box, defaults to `true`.
  * `özellikleri` String[] (optional) 
    * `showHiddenFiles` - Gizli dosyaları iletişim kutusuna gösterin.
    * `createDirectory` *macOS* - Dialog modülünden yeni klasörler oluşturmaya izin verir.
    * `treatPackageAsDirectory` *macOS* - Treat packages, such as `.app` folders, as a directory instead of a file.
    * `showOverwriteConfirmation` *Linux* - Sets whether the user will be presented a confirmation dialog if the user types a file name that already exists.
    * `dontAddToRecent` *Windows* - Do not add the item being saved to the recent documents list.
  * `securityScopedBookmarks` Boolean (optional) *macOS* *mas* - Create a [security scoped bookmark](https://developer.apple.com/library/content/documentation/Security/Conceptual/AppSandboxDesignGuide/AppSandboxInDepth/AppSandboxInDepth.html#//apple_ref/doc/uid/TP40011183-CH3-SW16) when packaged for the Mac App Store. If this option is enabled and the file doesn't already exist a blank file will be created at the chosen path.

Returns `Promise<Object>` - Resolve with an object containing the following:

    * `canceled` Boolean - whether or not the dialog was canceled.
    * `filePath` String (optional) - If the dialog is canceled, this will be `undefined`.
    * `bookmark` String (optional) _macOS_ _mas_ - Base64 encoded string which contains the security scoped bookmark data for the saved file. `securityScopedBookmarks` must be enabled for this to be present. (For return values, see [table here](#bookmarks-array).)
    

`browserWindow` argüman, iletişim kutusunun kendisini bir üst pencereye iliştirmesine izin verir ve onu modal hale getirir.

` filtreleri </ 0>, görüntülenebilen dosya türleri dizisini belirtir, bir örnek için <code> dialog.showOpenDialog </ 0> konusuna bakın.</p>

<p><strong>Note:</strong> On macOS, using the asynchronous version is recommended to avoid issues when
expanding and collapsing the dialog.</p>

<h3><code>dialog.showMessageBoxSync([browserWindow, ]options)`</h3> 

* `browserWindow` [BrowserWindow](browser-window.md) (isteğe bağlı)
* `seçenekler` Nesne 
  * `tip` dize(isteğe bağlı) - olabilir `"yok"`, `"bilgi"`, `"hata"`, `"sorun"` ya da `"uyarı"`. Windows üzerinden,` "soru" </ 0>, <code> "bilgi" ` ile aynı simgeyi görüntüler, ` "simgesi" </ 0> seçeneğini kullanarak bir simge belirlemediğiniz sürece. MacOS üzerinden,<code>"uyarı"` ve `"hata"` her ikisi de aynı uyarı simgesini gösterir.
  * `düğmeleri` dize[] (isteğe bağlı) -Düğmeler için metin dizisi. Windows'ta, boş bir dizi, "Tamam" etiketli bir düğme ile sonuçlanır.
  * `varsayılan Kimlik` tamsayı(isteğe bağlı)-Düğmeler dizisindeki düğme dizini, ileti kutusu açıldığında varsayılan olarak seçilir.
  * `başlık` dize(isteğe bağlı) - Mesaj kutusunun başlığı, bazı platformlar bunu göstermeyecektir.
  * `mesaj` dize- Mesaj kutusunun içeriği.
  * ` ayrıntı </ 0> Dizge (isteğe bağlı) - Mesajın ek bilgileri.</li>
<li><code>checkboxLabel` String (optional) - If provided, the message box will include a checkbox with the given label.
  * `checkboxChecked` Boolean (isteğe bağlı) -Onay kutusunun başlangıçta kontrol edilmiş durumu. ` yanlış </ 0> varsayılan olarak.</li>
<li><code>icon` ([NativeImage](native-image.md) | String) (isteğe bağlı)
  * `cancelId` Integer (isteğe bağlı) - Diyalogu iptal etmek için kullanılacak düğmenin indeksi,` Esc </ 0> tuşu ile. Varsayılan olarak bu, etiket olarak "iptal" veya "hayır" ile ilk düğmeye atanır. If no such labeled buttons exist and this option is not set, <code>0` will be used as the return value.
  * `noLink` Boolean (isteğe bağlı) - Windows Elektron' da `buttons`' dan hangisinin ortak düğmeler olduğunu ve diğer iletişim kutusundaki komutların bağlantılarını anlamaya çalışacağız ("İptal" veya "Evet" gibi). Bu işlem diyaloğun modern Windows aplikasyonu tarzında çıkmasını sağlar. Bu davranış hoşunuza gitmiyorsa, `noLink` `true` ayarlayabilirsiniz.
  * `normalizeAccessKeys` Boolean (İsteğe Bağlı) - Platformlar arasında klavye erişim anahtarlarını normalize eder. Varsayılan `false`'dur. Bunun etkinleştirilmesi, klavye kısayol erişim anahtarının yerleştirilmesi için düğme etiketlerinde `&` kullanıldığını ve etiketlerin her platformda doğru şekilde çalışacak şekilde dönüştürüleceğini varsayar, `&` karakterler macOS'ta kaldırılır, Linux'ta `_` olarak dönüştürülür ve Windows'ta dokunulmaz bırakılır. Örneğin; `Vie&w` düğme etiketi Linux' ta `Vie_w` ve macOS' ta `View` olarak dönüştürülecektir, Windows ve Linux' ta `Alt-W` yoluyla seçilebilir.

Returns `Integer` - the index of the clicked button.

Bir mesaj kutusu gösterir, ileti kutusu kapanıncaya kadar söz konusu işlemi engeller. Tıklanan düğmenin dizinini döndürür.

`browserWindow` argüman, iletişim kutusunun kendisini bir üst pencereye iliştirmesine izin verir ve onu modal hale getirir.

### `dialog.showMessageBox([browserWindow, ]options)`

* `browserWindow` [BrowserWindow](browser-window.md) (isteğe bağlı)
* `seçenekler` Nesne 
  * `tip` dize(isteğe bağlı) - olabilir `"yok"`, `"bilgi"`, `"hata"`, `"sorun"` ya da `"uyarı"`. Windows üzerinden,` "soru" </ 0>, <code> "bilgi" ` ile aynı simgeyi görüntüler, ` "simgesi" </ 0> seçeneğini kullanarak bir simge belirlemediğiniz sürece. MacOS üzerinden,<code>"uyarı"` ve `"hata"` her ikisi de aynı uyarı simgesini gösterir.
  * `düğmeleri` dize[] (isteğe bağlı) -Düğmeler için metin dizisi. Windows'ta, boş bir dizi, "Tamam" etiketli bir düğme ile sonuçlanır.
  * `varsayılan Kimlik` tamsayı(isteğe bağlı)-Düğmeler dizisindeki düğme dizini, ileti kutusu açıldığında varsayılan olarak seçilir.
  * `başlık` dize(isteğe bağlı) - Mesaj kutusunun başlığı, bazı platformlar bunu göstermeyecektir.
  * `mesaj` dize- Mesaj kutusunun içeriği.
  * ` ayrıntı </ 0> Dizge (isteğe bağlı) - Mesajın ek bilgileri.</li>
<li><code>checkboxLabel` String (optional) - If provided, the message box will include a checkbox with the given label.
  * `checkboxChecked` Boolean (isteğe bağlı) -Onay kutusunun başlangıçta kontrol edilmiş durumu. ` yanlış </ 0> varsayılan olarak.</li>
<li><code>icon` [NativeImage](native-image.md) (isteğe bağlı)
  * `cancelId` Integer (isteğe bağlı) - Diyalogu iptal etmek için kullanılacak düğmenin indeksi,` Esc </ 0> tuşu ile. Varsayılan olarak bu, etiket olarak "iptal" veya "hayır" ile ilk düğmeye atanır. If no such labeled buttons exist and this option is not set, <code>0` will be used as the return value.
  * `noLink` Boolean (isteğe bağlı) - Windows Elektron' da `buttons`' dan hangisinin ortak düğmeler olduğunu ve diğer iletişim kutusundaki komutların bağlantılarını anlamaya çalışacağız ("İptal" veya "Evet" gibi). Bu işlem diyaloğun modern Windows aplikasyonu tarzında çıkmasını sağlar. Bu davranış hoşunuza gitmiyorsa, `noLink` `true` ayarlayabilirsiniz.
  * `normalizeAccessKeys` Boolean (İsteğe Bağlı) - Platformlar arasında klavye erişim anahtarlarını normalize eder. Varsayılan `false`'dur. Bunun etkinleştirilmesi, klavye kısayol erişim anahtarının yerleştirilmesi için düğme etiketlerinde `&` kullanıldığını ve etiketlerin her platformda doğru şekilde çalışacak şekilde dönüştürüleceğini varsayar, `&` karakterler macOS'ta kaldırılır, Linux'ta `_` olarak dönüştürülür ve Windows'ta dokunulmaz bırakılır. Örneğin; `Vie&w` düğme etiketi Linux' ta `Vie_w` ve macOS' ta `View` olarak dönüştürülecektir, Windows ve Linux' ta `Alt-W` yoluyla seçilebilir.

Returns `Promise<Object>` - resolves with a promise containing the following properties:

    * `response` Number - The index of the clicked button.
    * `checkboxChecked` Boolean - The checked state of the checkbox if
    `checkboxLabel` was set. Otherwise `false`.
    

Shows a message box, it will block the process until the message box is closed.

`browserWindow` argüman, iletişim kutusunun kendisini bir üst pencereye iliştirmesine izin verir ve onu modal hale getirir.

### `diyalog.showErrorBox(başlık, içerik)`

* `title` dizi - Hata kutusunda görüntülenecek başlığı belirler.
* `content` dizi - Hata kutusunda görüntülenecek olan metnin içeriğini belirler.

Bir hata iletisi gösteren bir kalıcı iletişim kutusu görüntüler.

Bu API daha önce güvenli bir şekilde çağrılabilir `ready` event the `app` module emits, genellikle yıldızın erken safhasındaki hataları bildirmek için kullanılır. Uygulama öncesi aradıysa `ready`event on Linux'ta, mesaj stderr'e gönderilecek.

### `dialog.showCertificateTrustDialog([browserWindow, ]options)` *macOS* *Windows*

* `browserWindow` [BrowserWindow](browser-window.md) (isteğe bağlı)
* `options` Nesne 
  * `certificate` [Certificate](structures/certificate.md) - Sertifika için güven ve önemi belirtir.
  * `message` String - Kullanıcı tarafından görüntülenecek mesajı belirtir.

Returns `Promise<void>` - resolves when the certificate trust dialog is shown.

MacOS'ta, bu, bir ileti ve sertifikayı gösteren bir kalıcı iletişim kutusu görüntüler kullanıcıya aşağıdakilere güven / giriş imkanı verir. `browserWindow` Argümentini sağladığınızda, iletişim kutusu ana pencereye eklenerek kalıcı hale gelir.

Windows işletim sisteminde Win32'de kullnaılan API nedeniyle seçenekler daha kısıtlıdır:

* `message` argümanı İşletim sisteminin kendi onay diyaloğunu kullanması sebebiyle kullanılmıyor,.
* `browserWindow`' ı kalıcı bir onay kutusu haline getirmek mümkün olmadığından argümanı yok sayılır.

## Bookmarks array

`showOpenDialog`, `showOpenDialogSync`, `showSaveDialog`, and `showSaveDialogSync` will return a `bookmarks` array.

| Build Type | securityScopedBookmarks boolean | Return Type | Return Value                   |
| ---------- | ------------------------------- |:-----------:| ------------------------------ |
| macOS mas  | True                            |   Success   | `['LONGBOOKMARKSTRING']`       |
| macOS mas  | True                            |    Error    | `['']` (array of empty string) |
| macOS mas  | Yanlış                          |     NA      | `[]` (empty array)             |
| non mas    | any                             |     NA      | `[]` (empty array)             |

## Sayfalar

On macOS, dialogs are presented as sheets attached to a window if you provide a [`BrowserWindow`](browser-window.md) reference in the `browserWindow` parameter, or modals if no window is provided.

Sayfalara eklenen Windows çerçevesinden ofset değerini değiştirmek için `BrowserWindow.getCurrentWindow().setSheetOffset(offset)` komutunu çağırabilirsiniz.